---
title: Fate Masters Episódio 29 - Analisa Ferramentas de Sistema
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2017-06-26 12:53:00 -0300
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
 - Ferramentas De Sistema
 - Fate-Masters-Analisa
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
podcast_time: "55min"
itunes:
  duration: 55:34
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters29AnalisaFerramentasDeSistema/FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters29AnalisaFerramentasDeSistema/FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema.mp3
     size: 53351405
iaplayer: FateMasters29AnalisaFerramentasDeSistema
related_links:
  - text: _Ferramentas de Sistema_ em Português (Digital)
    link: http://solarentretenimento.com.br/loja/fate/58-fate-ferramentas-do-sistema-digital.html
  - text: _Ferramentas de Sistema_ em Português
    link: http://solarentretenimento.com.br/loja/fate/60-fate-ferramentas-do-sistema.html
  - text: _Fate System Toolkit_ em Inglês
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/119385/Fate-System-Toolkit
  - text: "Do: Fate of the Flying Temple"
    link: http://www.evilhat.com/home/do-fate-of-the-flying-temple/
  - text: Psychedemia
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/142732/Psychedemia-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: La Vaporeta
    link: https://docs.google.com/document/d/102fgUuMCQZEPr1ZmSZS20CnV6x75Ors6WkAYdGWnUbg/edit?usp=sharing
  - text: Destino dos Camundongos Aventureiros
    link: https://www.dropbox.com/sh/ghcg7weazl3dg0c/AAAa6Ryk68aj60lXOmIXr2m5a?dl=0
  - text: Jadepunk
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/142732/Psychedemia-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Fate Freeport
    link: http://www.evilhat.com/home/fate-freeport-companion/
  - text: Fair Leaves
    link: http://fabiocosta0305.gitlab.io/fate-core/Fair-Leaves/
  - text: Shadowcraft
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/183946/Shadowcraft-The-Glamour-War
  - text: Three Rocketeers
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/166281/The-Three-Rocketeers-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Shadow of the Century
    link: http://www.evilhat.com/home/shadow-of-the-century/
  - text: Kaiju Incorporated
    link: http://www.evilhat.com/home/kaiju-incorporated-roleplaying-game/
  - text: Atomic Robo
    link: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo/
  - text: Loose Threads
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/196127/Loose-Threads-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Sparks do Tendal
    link: http://simp.ly/p/bxJQgx
  - text: "Destino em Quatro Cores - Superheróis para Fate Acelerado"
    link: http://rpgista.com.br/2017/06/25/destino-em-quatro-cores-beta-para-fate-acelerado-rpg/
  - text: _First Baby's Fudge Dice_
    link: http://www.sinisterforces.com/wp-content/uploads/2011/04/BabysFirstFudgeDice.pdf
  - text: Vídeo de conversão de dado D6 em dados Fate segundo o _First Baby's Fudge Dice_
    link: https://www.youtube.com/watch?v=c8xhjtpmz5E
  - text: Vídeo de rolamentos baseado em d6-d6 e em Pares de d6
    link: https://www.youtube.com/watch?v=dpQlskhwdIg&t=7s
  - text: The Secrets of Cats
    link: https://www.drivethrurpg.com/product/134533/The-Secrets-of-Cats-o-A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: "War of Ashes: Fate of Agaptus"
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/157134/War-of-Ashes-Fate-of-Agaptus
  - text: _KILL ALL THE ORCS! HACK ALL THE THINGS!_ (Vídeo sobre o RPG _Cryptomancer_)
    link: https://www.youtube.com/watch?v=T_2hvrGdBO4
  - text: Fate Masters Analisa Atomic Robo
    link: /podcast/FateMasters25-AnalisaAtomicRobo/
  - text: Fate Masters Analisa Jadepunk
    link: /podcast/FateMasters28-AnalisaJadepunk/
  - text: Fate Masters La Vaporeta
    link: /podcast/FateMasters6/
  - text: Fate Masters Psychedemia
    link: /podcast/FateMasters4/
events:
  - time: "00:00:10"
    text: Abertura
  - time: "00:02:01"
    text: O que é o Ferramentas de Sistema?
  - time: "00:05:38"
    text: Introdução ao Fate Ferramentas de Sistemas
  - time: "00:06:48"
    text: "Novas regras para Aspectos: Aspectos de Efeito, Aspecto de Gênero e de Missão, Aspecto de Equipamento, Condições"
  - time: "00:11:18"
    text: "Perícias: agrupando, condensando, expandindo, renomeando ou mesmo trabalhando com outros conceitos, inclusive sem perícias e Esferas de Perícias"
  - time: "00:19:04"
    text: "Façanhas: Façanhas com Gatilho, Façanhas Amplas, Combinando soundtrack"
  - time: "00:23:23"
    text: "O Grande Jogo: Raças, Sessão de Origem, Forçando Aspecto para História, Aspectos de Evento e Níveis de Poder"
  - time: "00:28:35"
    text: "Situações Especiais: Perseguições e Conflitos Sociais, com Motivações e Instintos"
  - time: "00:30:28"
    text: "Ferramentas Personalizadas: Estresse e Consequências, Esforço Extra, Barra de Energia, Dano Colateral, Zonas, Recarga via _Flashback_, Montagens Cinematográfica, uso de outros dados em Fate, regras de escala, Aliados, Riqueza, Armas e Armaduras,"
  - time: "00:37:24"
    text: Subsistemas de Magia, e o porquê não falaremos sobre os mesmos (É MUI-TA COI-SA!!!!)
  - time: "00:39:55"
    text: "Subsistemas em Geral: Artes Marciais, Cibernéticos, Equipamentos,  Monstros (incluindo regras para o Cheiroso!), Equipes, Batalhas Campais, Duelos Cavalheirescos, Superpoderes e o Paradoxo do Horror em Fate"
  - time: "00:46:51"
    text: Aproveitando e Rankeando... Ou não.
  - time: "00:53:08"
    text: Considerações Finais   
soundtrack:
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode: 46
---

Nesse Fate Masters especial, com a ausência do Velho Lich Rafael Meyer e do Cicerone do Fate Horror Luís Cavalheiro, o Mr. Mickey Fábio Costa analisa um produto essencial para seus jogos e campanhas de Fate, o [Fate - Ferramentas de Sistema](http://solarentretenimento.com.br/loja/fate/58-fate-ferramentas-do-sistema-digital.html), detalhando o livro em sua qualidade, citando as melhores regras e mostrando como aproveitar bem esse módulo com suas diversas regras e inovações: condições, Esferas de Perícias, Raças, Magia, Superpoderes, Kung-Fu, Nível de Poder, Horror e assim por diante.

Abaixo segue nossa atualização do Rank dos Fate Masters Analisa

| **Posição**  | ***Cenário***                                      | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                        |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|              | [Chopstick][fm-chopstick]                          |    5           |       4,75     |     4,75     |   4.83    |
|  **3**       | [Jadepunk][fm-jadepunk]                            |    4,8         |       4,75     |     4,5      |   4,68    |
|  **4**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                              |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **5**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]                       |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **6**       | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]          |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **7**       | [Projeto Memento][fm-memento]                      |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |
|:------------:|----------------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|              | [Ferramentas de Sistema][fm-FerramentasDeSistema]  |    4           |       ----     |     ----     |   4       |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url 2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url 2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url 2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url 2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[fm-chopstick]:  {% post_url 2017-02-13-FateMasters27-AnalisaChopstick %}
[fm-jadepunk]:  {% post_url 2017-05-04-FateMasters28-AnalisaJadepunk %}
[fm-FerramentasDeSistema]:  {% post_url 2017-06-26-FateMasters29-AnalisaFerramentasDeSistema %}
[fma-chopstick]: {% post_url 2016-03-31-FMA11-Chopstick %}
[jogada-jadepunk]: /podcast/FMA9-Jadepunk/
[marak]: /personagens/Jadepunk-MarakSaeran/
